其實香港巴士可唔可以分段收費？

好似新加玻/悉尼咁，撘<2km就$2，2-10km就$5...如此類推
定係啲價格係巴士公司定所以諗都唔洗諗？

香港咁細 中間又多大公路無站 用依家個分段收費已經work

其實咁樣算唔算分段收費呢
好難再細分啦

1. 噉你幾時見過公路巴士畀你雙向分段收費前半段落? 有限度實施(除咗流水線重有咩?)首先請加八達通機
2. 棄zone/leg-based取distance-based要搞幾多嘢

有時撘2-3個站，正常價嘅巴士脫班，小巴滿座，焗撘貴巴士
依個亦都係勁多空車嘅原因，好似A車入到市區無人搭一樣

sor for 1999

樓主意思係例如1去4只收4蚊而唔係9,8

香港有呀
有次我搭上黃泥涌水塘，D人落車再拍CARD, 就係因為有分段收費

唔係點賺你錢啊，乖啦

無錯 sor for 1999

幾多號？

你要分開雙向分段同分距離

咁又係

香港大把車都有雙向分段收費，係睇你有冇心去搵
利申：昨晚搭過6號由中環返馬坑落車拍八仔回贈六毫

明呃錢
唔做之嘛

人地新加玻都有
上車拍卡
落車又拍卡
根據返距離收費
路線圖又會講明站同站之間的距離
非常均爭

香港咩都幫大財團掠小市民錢正仆街

巴士大典列出左有巴打所講嘅雙向分段收費嘅路線

唔可以
長途巴士會慢好多同埋會做成真係去總站既人上唔到車

就等於啲老野用$2上長途車搭兩三個站
哂大家時間

咁姐係最後都係用錢買時間嘅問題

796c有
將軍澳方向上觀塘繞道之前落車，拍八達通會退番錢，收平D

但係宣傳做得好唔好？

好好喎，個個站頭都大大張紙寫住$4.6 九龍城搶九巴客，係d 人唔知姐

99西貢去烏溪沙都有

咁就唔係好好啦

新加坡完勝香港
In LTA, SMRT, SBS Transit, Go-ahead, Tower Transit We Trust